\section{Gleichstrom und Wechselstrom}
\begin{flushleft}
    \begin{tabular}{l l}
        Gleichstrom & Stromstärke ist zeitlich konstant.\\
        Wechselstrom & Variable Stromstärke über einen zeitlichen Intervall (Sinuskurve).
    \end{tabular}
\end{flushleft}
Will man den Wechselstrom wie einen Gleichstrom behandeln, muss man die mittlere Stromstärke ($I_{\text{Eff}}$) berechnen.
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    I_{\text{Eff}} = \frac{I_0}{\sqrt{2}}
\end{empheq}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $I_{\text{Eff}}$ & effektive/mittlere Stromstärke & $\left[I_{\text{Eff}}\right] = \si[]{\ampere}$\\
        $I_0$ & maximale Stromstärke & $\left[I_0\right] = \si[]{\ampere}$
    \end{tabular}
\end{center}